[長文] 八大工作，缺一不可：如何由區議會開始光復香港

《八大工作，缺一不可：如何由區議會開始光復香港》

首先想請大家思考一個問題，假設香港真係有真普選，候選人由公民提名，而依場選舉係2015年既區選同時進行，你認為，最後既勝利者係建制定泛民？

第二個問題，如果無「反送中」同之後既一連串事件，如果11月24日有普選，贏既又會係建制定泛民？

如果你認真思考成個社會形勢，就會發現今次區選大翻盤，只係「時勢使然」，相比意外爆發既社會抗爭，建制／北京陣營既鐵票先係長遠。香港人要光復本土，唔可以靠一時之間，一定要長期抗爭，18區區議會其實係一極佳既切入點。

而且我地係有四年時間——重覆多次，係四年！區議會或者未必能夠直接動搖中共既政權，但地區工作絕對可以影響香港的政治格局，十年樹木，民意唔係天跌落黎，係用時間煉番黎。以下係小弟既八大建議同方向：

一、選民起義 投入事務

無論任何社會既「民主選舉」，都有一個好大既盲點，就係「投完就算」。大家因為一時既社會氣氛表達左意見，但無考慮到原因依個「意見」，係會影響你成世人。遠既唔講，近既例子就係「英國脫歐」同「高雄韓國瑜」。活生生既歷史話俾我地知，選舉結果無論係點，都唔係選完就算。

選民同樣都公民，投左票既人，你已經有責任去監察同對選舉結果負責。你絕對可以參加更多公共事務，盡力幫助各地區既「素人」，更多區議員都未必係住番個區，又係新手，係好需要你既幫助，你住係個區，個人意見係極為重要。

藍絲同黃絲其中一個最大既差別，正正係在於「被動」定係「主動」。藍絲係受權威號召而行動，黃絲係由價值觀感召，實現對社會既期待。選舉過後先係真正既戰鬥。

二、吸納長者 以禮相待

相信依樣野已經有巴打提出左，我既諗法都一樣。不論任何國家地區，「廢老」都一定會存在，一樣會有咩都唔理想既老人家，一樣會有為小小利益就唔理政治、投票俾人既大媽。問題係，既然我地改變唔到事實，就唯有「吸納次要敵人，打擊主要敵人」。

區議會其中一項較強既優勢係資源，亦可以接觸到社區入面既所有人，點解民建聯既老人鐵票咁鐵？係因為佢地真係花左好多物力資源去吸納老人票。俗語所講既「蛇齋餅粽」好似好負面，但係蛇齋先唔講，端午節派粽有咩問題先？中秋節派餅又有何不可？對老人以「禮」相待，向來都係最佳既應對手法。

香港既人口老化係必然，好多人話老人家百年歸老，之後就鐵票就會減少，但其他人都係會繼續老架？你點肯定你家中兩老退休之後，唔會變藍？老人事務係社區工作極其重要既一環，香港人受軟唔受硬，從今日起請重新注重老人工作，令對家既鐵票，變成我地既鐵票。

三、青年教育 深耕細作

好簡單問大家兩個問題：
一、1,200選委，除左區議員選委，仲有咩選委？
二、要做功能代表立法會議員，有咩條件？

其實好多香港人都答唔到以上兩個問題。後生仔唔一定係黃，黃既唔一定了解政治制度，亦未必了解政黨、黨國制度同選舉制度。眼中所見，好多比較後生既年青人，都係今年先開始留意政治，未必有時間睇得咁深。

青年工作除左提供教育、生活同經濟上既幫助，仲需要有更人帶領佢地認識香港既政治制度同環境。依樣野係建制既大弱點，點解？因為你了解中共之後，就唔會再愛國。

相反，對家亦一定會想辦法再洗腦，搞咩愛國教育團，北上青年團。區議會做到既可能有限，但對於特定既社會同政治議題，可以幫手解說更多。從而達致黃可以更黃，未黃既可以變黃，令更多年青人有更具體既理由去抗爭，令社區成為培養年青人政治見識既大本營。

四、改善社區 事無鉅細

特別提出依點好似「阿媽係女人」，但大家請留意，政府已經斬左中大港大既醫學院資助。

政府係鳩，但唔係傻。民政事務署署長就係「垃圾桶劉江華」，而康樂及文化事務署就係屬於民政事務署。好難保政府從今日已開始調整資源，削減黃區既「分餅仔」，或者阻撓各種活動，而暗地裡再支民建聯攻擊抹黑黃區既社會事務。

我自己住果區正正就係民建聯做左十九幾廿年既老人區（今年終於變天），我當然唔會投民建聯，但我從來唔會笑佢地搞咩小巴線、天橋、班馬線、交通燈，垃圾回收，因為依啲野幾微細都好，都真係幫到人。我地成日笑「鼠王芬」，但如果人地真係幫到手捉老鼠呢？可能果期鼠患真係好嚴重呢？以上既你唔做，就會俾民建聯攻擊，甚至做完去領功。

由交通、康樂、家庭、教育、去到基建，所有野都要一眼關七，唔好放鬆。如果政府資源唔夠，就盡量多請義工，唔能夠因為善小而不為，要做，就要做得好過民建聯。

五、連繫小眾 擴闊民意

「小眾」所指既，係本地既小數族裔，包括俗稱既「南亞手足」。係咪得重慶大廈先有南亞人？根係唔係啦。好似深水埗、天水圍、元朗、青衣，其實住左好多南亞裔人，有唔少更係合資格選民。好坦白，我一直都好好奇，除左雄爺之外，係咪好少人做對少數族裔做選舉工程？

有線岩岩做左依方面既報導，可以花小小時間睇睇佢：

本土派對於南亞其實好有優勢，首先、「藍色清真寺」事件連結左好多南亞人；第二、少數族裔必然要依靠社會上既大多數，去協調出文化生存空間；第三、唔少南亞第二代、第三代開始成年，泛民本土年輕新力軍，對佢地黎講比較易相處。

有線既報導指出，淨係葵青一區，已有兩萬幾已登記既少數族裔選民，仲未包未登記既，但佢地未必知香港既政治係咩事，有單張都未必睇得明，手足可以從語言、解說、少數族裔文化方面入手，吸納依批選民。同時，亦可以幫助佢地係社會工作上既融合問題，雄爺做唔到既，我地一定要做得更好。

六、重整文化 形塑本土

「文化康樂」係民建聯幾乎唔理，亦令好多人忽視左既問題。香港既社區規劃其實做得好差，特別係新市鎮同舊區，就只係一個住宅區，無任何社區氣氛。好似圖書館、流動圖書館、藝術展覽、本土歷史講座既相關活動從來都唔夠。

唔好睇輕文化活動，香港依家經歷緊既，正正係「民族復興」。要成就一個民族，就要有情感連繫，而情感黎自於事物同文化既共同記憶。相反，要毀滅一個民族，就係要令佢地唔再重視自己既本土文化，令佢地以為自己「我係XX人呀hi～～～」。

香港係社區歷史其實好豐富，例如將軍澳點樣由一塊爛地，變到今日既「中產國」，都已經可以講好耐。將各社區既本土歷史同特色重新整理，透過康樂、文娛甚至藝術形式展現出黎，引發更多人既共嗚，產生情感連繫，係「光復香港」入面必不可少既工作。

七、團結各區 協作爬山

如果有留意開區議會既地區事務，會發現不論係民建聯，定係所謂既「獨立」議員，都有一個好大既問題，就係各自為政。

當然我明白地區事務已經好多野要做，但其實所有小選區拼埋一齊，先係一個真正既「區議會」，就所我個人所見，好經常就係搞大型活動或者基建既時候，會搵唔到另一小區既區議員／議助，又或者佢地果邊唔理、唔做野，最後好多計劃都不了了之，或者拖到三年零八個月。

今次難得有好多區係「全取」，地區同地區之間既都係同路人，絕對可以有更密既合作，一個群體既形象，絕對要比單一個人更加深入民心。一個資源比較豐富既社區，絕對可以幫助另一個資源較薄弱既社區，不但可以有更佳活動同基建合作，亦可以將「黃區」／「本土政治」既氣氛進一步加強。

[/b]四年眨下眼就過，下次選舉一樣會係對番建制，下屆你果區想有咩人接任，定係連任，區與區之間一樣要有協調。區議會之間可以無大台，但一定要互相幫助，以類似「新政聯盟」既方式改善香港。

[b]八、議政平台 踴躍發聲

好啦，做左咁多，大家都係要去番終極目標：五大訴求。

區議會係體制係屬於「民政」範疇，確實好難可以上到去「建政」既層區。不過，區議會主管地區事務，香港人有言論同表達自由，可以建立更多論壇、文宣活動、定期既公開討論會，去俾社區入面既所有人，都能夠表達自己既聲音。

要記得，區議員都只係「一個人」，就算有普選，佢既一票都係得一票，唔會變兩票。社區既「大多數」，你同我同其他人，先係真正主宰香港命運既人。今次投票率咁高，係因為社會抗爭，但一年後，四年後，當抗爭開始降溫，你點樣可以維持到市民對政治既參與度？就係要有一個地區社既平台，去俾大家表達自己既意見。

以前黑警、民建聯同政府成日講「沉默大多數」，就係因為香港人對政治既表達程度太低，令佢地有口實可以自恃執政。唔想再俾班仆街日後再反攻，就要踴躍表達政治。

結語：

從下入手 由地區光復香港
如果第日有得普選特首 你想佢係邊區出身

最後講小小歷史，歷史上真正成功既革命，好少係「由上而下」，姐係未得到社會共識，由少數人推翻政權既更迭。由上而下既政權革命唔係唔會發生，但多數係會失敗，好似孫中山同國民黨，除左少數知識份子之外，「三民主義」根本落唔到農民社會，結果最後俾共產黨毛澤東既「打土豪分田地」由下而上偷雞成功。國民黨真正既民主革命，要等到1990年既「野百合學運」，由解嚴後台灣社會新一代台灣年青人所達成。

好多人話區議會係政治上除左117席選委，係無實際作用。換過角度諗，區議會未必要直接影響政治，而能夠係創造出一種「大家都可以影響政治既環境」。我地再諗遠啲，如果我地既下一代、下下一代有得選特首，你想特首係邊一區既人？你想佢依家、成長果陣、第日見到既社區，會係點樣？

香港人未贏。正因為未贏，所以我地先要做更多。17區已變天，連離島區亦已差唔已變一半，民意唔係必然，中共、政府、民建聯一定會盡力反CUP，極權一直係我地既門前，絕對唔能夠放棄任一個社區。

講左咁多，就係想大家唔好投完票就算。區議員絕對唔係優差，工作絕對唔止得「八大」，係既話，唔會連無限資源既民建聯好多時都做到食屎咁。今年好多當選人係年輕人同素人，絕對需要你既幫忙。唔一定要做到議助，但請主動留意、聯絡同協助各區議員。優勢要維持，缺陷要改善，繼續追擊政權。

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

屌 禁撚左不推文

Push

推

太長無睇哂 推比其他人幫我睇

更正:係民政事務局 唔係民政事務署

寫得幾好

push

甴近平

環球時報: 泛民主派亦需維護國家安全

實用文推

推 區議員加油！

高汁

你send去俾當選人睇

好長
你應該直接比區議員睇

但我寫既原意係想大家一般人都參與更多區議會事務

樓主，不妨也投稿媒體，長文響果啲media比較易接受。

寫得好

光復香港由教育做起

Good

[養成好習慣] 少數建制派 少數保皇黨

好 多謝你既提議 我試下

P牌都推呀

推咗先

巴打有心，希望可以喚醒更多人踴躍參與地區事務！

講得好啱

我已經拜訪自己區嘅議員
同佢講

我哋與你同行

個社區大家都要出力

大家要覺醒

唔係投完票就算

可以出力就同自用區議員
一齊企街站
一齊搞活動

可以出物資
就可以捐啲書、衫、飲品食物

可以出意見
就同佢反映有乜要改善
有乜地方要跟進

光復香港
你我有責

自推

推下先

自手土

要將區議會工作透明化 公開化
讓市民可以監督

大家要主動關注區議會工作

Pish

推 大力推

pishh

好文

試下補多兩點
1) 希望所有和理非都會主動幫下區議員做義工
守護自己社區
唔好淨係等議員幫我哋光復社區
我哋要主動做嘢 順便監察佢地工作

2) 搞多啲地區/跨區體育活動
從來運動都係培育歸屬感嘅好方法

好想推

可惜係P牌

體育方面我都無諗到 手足提議唔錯

十八區街坊運動 / 文康比賽都得
都係打好關係嘅方法

很有心及詳細嘅整合
為當刻區選勝利後
向香港人提供方向及意見

人地寫得咁辛苦
推下得唔得呀

㩒錯不推文

推一推

正呀Ching

即係無問題？謝謝Ching

開過啦

此帖必火

感謝樓主，文章已轉載於今期牆紙。

少量今期實體書可於週末於以下地點索取：